咁嘅黃店重值唔值得懲罰？

近排元朗開咗間豆漿店 開頭都覺得幾新奇，主打濃豆漿，sell真材實料
但係個branding同設計就有啲熟口熟面？

話說台灣有間早餐店専賣豆乳製品叫二吉軒，主打文青風
重請左日本插畫家Noritake同佢哋畫咗插畫做招牌
係台灣都小有名氣，之後台灣就多咗文青風豆漿店

但係咪覺得個插畫好熟口面？
係呀，你冇睇錯呀，係喜茶logo，到後期乜乜酸奶君都抄

上：二吉軒
下：元朗新店logo又係眼耳口鼻線條樣嘅？

上：二吉軒雪櫃
下： beanlab 雪櫃

上：二吉軒店面
下： beanlab 店面

上：二吉軒膠樽
下： beanlab 膠樽

間野賣哂廣吿，話自己去台灣飲豆漿做參考
乜參考到連branding都咁似？

佢哋有係店面痴文宣，同會係ig post啲圖表示自己係黃店，暗示叫人懲罰佢
本身罷食藍店支持小店係件好事，但點解要懲罰一間咁可疑又抄襲人嘅店？
一間咁嘅店，同Miniso,喜茶,小米有咩分別
香港人唔好學埋大陸啲野啦

其實就算係黃店 我都會考慮味道同價錢 同埋理念 好多野 唔會單單因為佢係黃店就盲目

難食 貴都唔割
藍轉黃扮綠 退100步黎講都仲可以接受
但連基本道德都無算乜撚野同路人

佢抄人同政治立場冇關係，好飲咪飲，最緊要真係黃

間間都咁上下架啦

同埋一D都唔似 唔知你咩居心

個樽真係最好改下..其他我都覺得唔算太過份

屌你我是酸奶君同喜茶個logo真係講起就嬲

老實個句，店面同雪櫃擺位間間都差唔多架啦
logo，brand name都完全唔同…唔會令人混淆兩者，咁都已經唔係抄啦

偽黃嚟

唔通要抄到好似喜茶咁先叫抄
淨係個樽都已經肯定係抄，其他只係抄得有技巧
咁都叫有居心
只係覺得唔好咁盲目

黃定藍就唔知
但設計上得膠樽飲咋喎

黃定藍就唔知
但設計上得膠樽似咋喎

我覺得佢支豆腐應該係好飲嘅，但原創呢啲野個人有啲堅持
重點係佢暗示自己係黃得嚟有啲刻意

點分真黃？要扮有幾難？我扮藍都可以扮到好深藍

個膠樽一定係抄嘅
其他係讀設計嘅朋友睇得出所以同我講
本身我都唔覺

老老豆豆 圓柱體膠樽咪間間差唔多
純粹喝都係類似咁

得個樽似

屌你真係當人戇鳩㗎喎
呢啲圓形膠樽設計周街都係啦，點撚樣叫係炒呀
咁都叫抄，屌你老母香港全部自家開嘅台灣茶舖全部都係抄啦
仲話乜撚嘢讀設計嘅朋友，佢係乜撚嘢權威呀？

主要呢，呢度唔係藍絲集中地，大家係有判斷力，鳩噏有個譜
一係你有精神病，一係你係競爭對手

人哋台灣豆漿店就算店面一樣風格
膠樽都唔會似到咁
其他地方都唔算明顯大家睇唔出就算

個人覺得反而唔洗深究係咪「真黃」
情況同捉鬼一樣
反而比偽黃感受到投靠黃營既好處
先係長期勝利

下咁就有精神病都幾大獲
你都識講大家有判斷力，睇完覺得唔似咪繼續飲囉有乜所謂

呢d樽市面大撚把 渣哥個樽都係咁上下
你洗唔洗屌埋渣哥？

重點係我睇到端倪，想反思下係咪真黃
唔係佢話係就係架

logo同店面真係一啲都唔似
雪櫃...我真係唔知點評價
starfucks都係用呢個櫃
唯一似就樽型似
但個樽都係加logo訂返嚟
就算你拎去問台灣鋪都未必會覺得有問題